回應"中後排向後跑"：打仗需要一套有效傳遞軍情嘅系統！

見唔少手足開post屌前線想衝但後面D人已經退晒，前線手足嗰下真係心都死一死，難免會出post屌，但更重要嘅係要搵出問題根因再解決！

我想講，後排退後主因唔係淆底！！而係只靠大聲公傳遞唔到軍情！！！

前線後面嘅手足會聽到好多rumours，會有人9叫留位俾前線退後，9叫有速龍有防暴，後面睇唔到前面發生咩事嘅人就只好係咪都退定先

我地要建立一套有效傳遞軍情嘅系統，就好似古代靠軍旗、烽火同吹號角黎傳訊息咁。例如用哨子傳訊(長吹代表進攻，1212代表後退)，而所有訊息一定係只能由前線傳去後面，若非前排有緊急狀況先吹(長短長短)

愚見，唔啱聽請盡力屌

其實可以

推

岩 後排退又話做乜撒咁快
唔退又比人屌迫住前線走唔到
好多後排其實好願意support 前面
只係驚塞住左前線 累佢地比人拉
走個陣先會快

一係中排要啲旗做sign? 兩三個指令:大退/小退/觀察或者攻咁

push

旗我都有諗過，但最後卻步原因係1.咁大支旗唔方便帶，下下退就要棄好麻煩 2.宜家區區開花，冇咁易準備到各區都有。

所以要用啲隨手可得易於攜帶嘅工具

哨子加pattern呢?會唔會太細聲

而家好似少左好多旗手
係咪比人拉曬定上左前線頂

可以每人一哨傳聲，最緊要係自律要由前線發號，如果有人9吹附近啲手足都識做啦

吹哨其實好有用，琴日有fd揸住支哨子，好響好夠聲，所以建立一套哨子通報系統係絕對有用，好過啲人鳩叫但聽唔清楚佢地講咩

真嘅話可以開po討論下哨子系統
非前綠 希望佢地睇到

P牌推唔到post，幫忙推上去，如果大家覺得可行就建構一套哨子傳訊系統

前中後都入嚟傾下 唔想再恐慌性咁跑啦

好多時後排都係唔知咩事 見前排一走 後排就跟住走

其實係已經有旗
不過得一個人舉
有4隻色
紅 - 停
綠 - 行
黃 - 企開D
橙 - 向後退

我建議要多D人持呢4隻色嘅旗
好似峰火台咁, 傳旗號
好過你係到大叫"大家退後呀!!!"
大叫完通常都雞飛狗走

亂嘅時候會聽唔清楚！

長吹同短急吹分唔分到?

我覺得ok 宜家退嗰下大家1212都可以整齊叫，只係將個pattern變做哨聲應該唔會亂

最緊要係得兩三款指令容易分辨

尋日4點聽到有條女拖住架車係長江門口電車路話前面有開搶叫人退
我同手足向前行到天橋完全唔見有任何狗隻

如果用風on點睇 (賽跑用果d)

無蛋okay!

有蛋視野同聽覺都大影響 好難溝通
但至少有時簡單一句前面街口少量/大量防暴可以有效啲咁通報 唔好嚇到一啲人係唔係都想跑 之後後面唔知咩事又要恐慌性跑

同意
但哨子會唔會好易比藍絲廢老鳩吹干擾誤導？